%@metapost:6elmtsgeoexo109.mp
Le musée Maeght, à Saint-Paul-de-Vence, dispose d'un carrelage
particulier dans un de ses bâtiments (voir la photo
ci-dessous). Chaque carrelage est construit de la façon suivante :
\par\dispo{1}{\includegraphics[scale=0.45]{Maeght2}}{%
\includegraphics{6elmtsgeoexo109-1}}
\begin{Enumerate}
  \item \`A l'aide de ce motif, \og carreler\fg\ le rectangle
    ci-dessous :
\[\includegraphics{6elmtsgeoexo109-2}\]
\item Ce musée est orienté \og art moderne\fg. Rechercher et donner
  quelques noms d'artistes faisant de l'art moderne
\end{Enumerate}